\section{Собственные виды колебаний\label{sec:eq/eigen}}

В отсутствии внешних источников энергии, система~\cref{eq:eq/stationary/matrix} может
быть записана в виде
%
\begin{equation}\label{eq:eq/eigen/simplified}
	\begin{bmatrix}
		a_{1;1} & b_{1;2} & b_{1;3} & \cdots & b_{1;N} \\
		b_{2;1} & a_{2;2} & b_{2;3} & \cdots & b_{2;N} \\
		\vdots  & \vdots  & \vdots  & \ddots & \vdots  \\
		b_{N;1} & b_{N;2} & b_{N;3} & \cdots & a_{N;N} \\
	\end{bmatrix}
	[x] = 0.
\end{equation}

Если пренебречь потерями в ячейках, то для секции с одинаковыми резонансными частотами ячеек
при ёмкостной нормировке параметры матрицы~\cref{eq:eq/eigen/simplified} будут выглядеть следующим образом
%
\begin{subequations}\label{eq:eq/eigen/c}
	\begin{align}
		a_{n;n} & = 1 - \Omega;                                                        \\
		b_{m;n} & = - \left( \frac{K^E_{m;n}}{2} + \frac{K^H_{m;n}}{2} \Omega \right),
	\end{align}
\end{subequations}
%
где \(\Omega = f^2/f_0^2\).
%
При индуктивной нормировке выражения принимают вид
%
\begin{subequations}\label{eq:eq/eigen/l}
	\begin{align}
		a_{n;n} & = 1 - \Omega;                                                      \\
		b_{m;n} & = \left( \frac{K^E_{m;n}}{2} \Omega + \frac{K^H_{m;n}}{2} \right),
	\end{align}
\end{subequations}
где \(\Omega = f_0^2/f^2\).

Если в выражении~\cref{eq:eq/eigen/c} пренебречь связью ячеек по магнитному полю,
а в выражении~\cref{eq:eq/eigen/l} "--- по электрическому полю, то для обоих случаев
систему~\cref{eq:eq/eigen/simplified} можно записать в виде
%
\begin{equation}\label{eq:eq/eigen/canonical}
	[A][x] = \Omega [x].
\end{equation}
%
Задача нахождения нетривиального решения системы уравнений~\cref{eq:eq/eigen/canonical} является
задачей нахождения собственных векторов и собственных значений~\cite{nagle, matrix}.
Собственные вектора данной системы являются амплитудами электрического поля в ячейках на частотах
\(f\), определяемых собственными значениями \(\Omega\).
Эти значения можно получить численно~\cite{numerical-methods, lapac}.
Данный подход является основой для алгоритмов настройки распределения амплитуд в ячейках секций
на~СВ~\cite{padamsee2008rf}.

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../../dissertation"
%%% End:
